嫲嫲入左醫院 集氣之餘 想上黎放下負能量

講下背景先
我嫲嫲80有8 有老人痴呆症
我唔知算有幾嚴重 不過佢係會每3分鐘問自己係邊到
同問我係邊個 見到幻覺 又話見到有個男人
(夜媽媽話見到個細路 我都真係好撚驚)

係新年間 我嫲嫲夜晚自己去廁所
唔小心跌倒 要入骨科
今日已經第4日 暫時都未出到時
小便都去唔到 著尿片
今日仲要插尿喉
我同屋企人已經24小時睇住我嫲
但因為成日落床 護士都唔想煩 決定插

眼見好多病人 有啲仲要訓路邊
嫲 屬於麻煩多口 成日想落床
因為傷及頸所有都唔可以落床
如果無我地睇住 就好麻煩
仲有老人痴呆影響 記憶交錯
連自己跌倒 送左去醫院都唔知

我只係幫我嫲一個換尿片 俾佢ee哦哦下
條腰已經開始痛
試諗下 護士要幫幾多人處理呢啲事
明白有啲護士有幾攰
都知到有啲護士會好西 係因為太攰 太多野做
但我相信 唔係個個都係咁

要照顧老人家真係好辛苦
有時候 仲要俾老人家鬧下
但我隔住個窗簾 聽到我嫲話 好痛 好辛苦
我個心真係 好痛 好痛
乜都幫唔到佢 可以做既只可能照顧下佢
啲回憶出返哂黎
好驚

我唔係黑心 健康既長命
但好似我嫲嫲 又糖尿病 又白內障 又心臟疾病
依家行動有問題 我睇見都覺得辛苦

我唔明集氣有咩撚野用

不過
都希望你嫲嫲早日康復 身體健康

我老豆都就70

希望兩老可以健健康康咁過多十幾年，唉

加油

集氣無用咖
係一種自我安慰

多謝你

我屋企人都七十幾 希望大家都健健康康

得閒陪下2老

集氣for what先
集氣想佢快啲離開人間定快啲好翻

好生不如好死

香港公營醫療系統真係好有問題 點解啲環境差到咁 斷左鎖骨？ 見物理治療見成點？

其實今次入到去先睇知係幾有問題
就算係有啲護士幾有心
個機制搞到頹

本身我嫲入院第二日 要睇精神科
咁就提早左6個鐘 同當值護士講
點知個護士話 無收到通知 亦都話我同佢地講得太遲
要再約

打過去精神科再問又話同當值醫生講

等當值醫生到 又講幫我地send個email去精神科
叫佢地上黎
亦都補底 話唔知佢地幾時得間上 講唔定時間

過2個鐘又話 做左腦素描 我嫲個腦有個血泡
要等腦外科黎睇 但又講唔定時間
骨就無事啦 所以佢地骨科做唔到啲咩
變相唔知等到幾時
等到有啲灰。。。

佢鐘意食啲咩呀

諗定出院食啲咩好

我麻都差唔多咁既年紀
有時買啲零食比佢 佢會好開心

糖尿病無得食
就係之前食太好

咁有嫲嫲心 你真係乖

嫲嫲會冇事架

不過都係果句 發生乜事都好
拎上黎連登問 有時候都係哂氣 令自己更負能量
不過見你好似上面咁樣覆番人 你真係大個左唔小

安樂死應該合法化
對呢個社會百利而無一害

婆婆有冇排開院舍？會唔會有醫務社工跟 如果照顧上有問題可以留個tg傾下 利申做緊長者鄰舍中心社工 跟開認知障礙症case

有啲人鍾意笑人口德邨，到佢屋企自己有老嘢或家人病危時就知點解

插尿喉會易左入菌先多併發症 仲煩 仲多野搞
點會係因為懶/忙

所以換片換到幾攰 我都幫佢換
不過護士見到佢小便有困難 已經儲到700cc
一定要放尿